{
	"animal" : [
		{
			"name" : "Gorila",
			"sound" : true,
			"info" : [
				"Gorila adalah primata (sejenis dengan kera) yang terbesar",
				"Gorila makan sayur-sayuran dan serangga, sehingga termasuk dalam binatang omnivora",
				"Kekuatan gorila setara dengan 4 hingga 8 kali kekuatan manusia",
				"Gorila betina berukuran setengahnya dari gorila jantan",
				"Berat gorila mencapai 160 kg",
				"Gorila akan beruban (warna bulu berubah keperakan) ketika menginjak usia sekitar 15 tahun",
				"Gorila termasuk dalam binatang yang dilindungi"
			],
			"listQuestion" : [
				{
					"question" : "Gorila makan pisang?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Makanan kesukaan gorila adalah pisang"
				},
				{
					"question" : "Gorila adalah binatang tertinggi?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Binatang tertinggi adalah jerapah"
				},
				{
					"question" : "Gorila merupakan binatang mamalia?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Gorila merupakan binatang mamalia (menyusui anaknya)"
				},
				{
					"question" : "Gorila merupakan binatang herbivora?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Gorila merupakan binatang omnivora. Ia suka makan sayur-sayuran dan serangga"
				},
				{
					"question" : "Gorila merupakan binatang omnivora?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Gorila merupakan binatang omnivora. Ia suka makan sayur-sayuran dan serangga"
				},
				{
					"question" : "Gorila makan daging?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Walaupun gorila itu binantang omnivora, tetapi ia tidak makan daging"
				},
				{
					"question" : "Gorila merupakan binatang terbesar di dunia?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Binatang terbesar adalah gajah"
				},
				{
					"question" : "Gorila merupakan primata terbesar di dunia?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Gorila merupakan jenis primata terbesar di dunia"
				}
			]
		},
		{
			"name" : "Gajah",
			"sound" : true,
			"info" : [
				"Gajah adalah binatang terbesar di dunia",
				"Gajah makan buah sehingga gajah termasuk dalam binatang herbivora",
				"Gajah memilik berat hingga 5.400 kg / 5,4 ton",
				"Gajah hanya dapat berlari hingga 40 km / jam",
				"Gajah memiliki belalai untuk bernapas dan memasukkan makan ke dalam mulutnya",
				"Gajah juga memiliki gading yang kuat untuk melawan binatang lain",
				"Gajah sering diburu oleh manusia karena gadingnya",
				"Gajah termasuk dalam binatang yang dilindungi"
			],
			"listQuestion" : [
				{
					"question" : "Gajah makan pisang?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Makanan yang disukai gajah adalah buah-buahan, termasuk pisang"
				},
				{
					"question" : "Gajah adalah binatang omnivora?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Gajah makan buah sehingga gajah termasuk dalam binatang herbivora"
				},
				{
					"question" : "Gajah adalah binatang tertinggi?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Binatang tertinggi adalah jerapah"
				},
				{
					"question" : "Gajah adalah binatang terbesar di darat?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Binatang terbesar di darat adalah gajah"
				},
				{
					"question" : "Gajah adalah binatang terberat di darat?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Gajah adalah binatang terberat di darat dengan berat hingga 5,4 ton"
				},
				{
					"question" : "Gajah mengeluarkan suara lewat mulutnya?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Gajah melengkingkan suaranya menggunakan belalainya"
				},
				{
					"question" : "Gajah melawan musuhnya menggunakan belalai?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Gajah juga memiliki gading yang kuat untuk melawan binatang lain"
				},
				{
					"question" : "Gajah lebih lambat dibanding singa?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Gajah hanya dapat berlari hingga 40 km / jam, sedangkan singa hingga 80 km / jam"
				}
			]
		},
		{
			"name" : "Jerapah",
			"sound" : false,
			"info" : [
				"Jerapah adalah mamalia tertinggi di dunia, mencapai 6 meter",
				"Jerapah makan daun dan buah, sehingga jerapah termasuk dalam binatang herbivora",
				"Jerapah hidup berkelompok agar tidak diburu oleh singa, harimau atau hyena",
				"Jerapah dapat berlari hingga kecepatan 60 km / jam",
				"Jerapah menggunakan infrasound sehingga manusia tidak bisa mendengarnya",
				"Jerapah memiliki tanduk walaupun kecil",
				"Jerapah memiliki lidah yang panjang yaitu hingga 18 inci",
				"Jerapah dapat bertahan hidup beberapa hari tanpa minum air",
				"Jerapah menggantungkan hidupnya pada kandungan air dalam daun-daun",
				"Saat menemukan air, jerapah dapat menghabiskan 12 galon air"
			],
			"listQuestion" : [
				{
					"question" : "Jerapah menyusui anaknya?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Jerapah adalah mamalia"
				},
				{
					"question" : "Jerapah adalah binatang tertinggi?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Binatang tertinggi adalah jerapah"
				},
				{
					"question" : "Jerapah adalah binatang herbivora?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Jerapah makan daun dan buah, tidak makan daging"
				},
				{
					"question" : "Jerapah makan rumput?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Walaupun jerapah tinggi, jerapah juga bisa makan rumput"
				},
				{
					"question" : "Jerapah terbiasa hidup di gunung?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Tempat jerapah tinggal adalah savana"
				},
				{
					"question" : "Jerapah betina memiliki tanduk?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Jerapah jantan dan betina sama-sama memiliki tanduk"
				},
				{
					"question" : "Jerapah lebih berat dibanding gorila?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "JBerat jerapah 1.200 kg, sedangkan berat gorila 160 kg"
				},
				{
					"question" : "Jerapah lebih cepat dibanding singa?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Berat jerapah 1.200 kg, sedangkan berat gorila 160 kg"
				}
			]
		},
		{
			"name" : "Singa",
			"sound" : true,
			"info" : [
				"Singa memiliki bentuk tubuh yang sama dengan kucing tetapi dengan ukuran yang lebih besar",
				"Singa hanya makan daging, sehingga singa termasuk dalam binatang karnivora",
				"Untuk mengejar mangsanya, singa dapat berlari hingga kecepatan 80 km / jam",
				"Singa memiliki penglihatan yang tajam saat malam hari, 6x lebih sensitif dari manusia",
				"Singa tidur 16 - 20 jam sehari"
			],
			"listQuestion" : [
				{
					"question" : "Singa adalah kucing terbesar?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Singa memiliki bentuk tubuh yang sama dengan kucing tetapi dengan ukuran yang lebih besar"
				},
				{
					"question" : "Singa makan rumput?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Singa tidak makan daun, singa makan daging"
				},
				{
					"question" : "Singa adalah binatang omnivora?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Singa hanya makan daging, sehingga singa termasuk binatang karnivora"
				},
				{
					"question" : "Singa lebih cepat dibanding gajah?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Singa dapat berlari hingga 80 km / jam, sedangkan gajah hanya 40 km / jam"
				},
				{
					"question" : "Singa adalah binatang tercepat?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Binatang tercepat adalah cheetah dengan kecepatan hingga 120 km / jam"
				},
				{
					"question" : "Singa disebut sebagai raja hutan?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Singa disebut sebagai raja hutan karena kuat dan cepat"
				},
				{
					"question" : "Singa biasa berburu di siang hari?",
					"answerBool" : false,
					"answer" : "Singa sering berburu pada malam hari karena memiliki penglihatan yang tajam"
				},
				{
					"question" : "Singa merupakan kucing termalas?",
					"answerBool" : true,
					"answer" : "Singa tidur hingga 20 jam sehari"
				}
			]
		}
	]
}
